/**
 * Arreglo de objetos de donde se extraerán las preguntas del juego
 */
export const data = [
    {
        pregunta: '¿Cuál es la capital de Antioquia?',
        opciones: {
            a: 'Bogotá',
            b: 'Cali',
            c: 'Medellín',
            d: 'Bucaramanga'
        },
        respuesta: 'Medellín',
        nivel: 1
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es la capital del Valle del Cauca?',
        opciones: {
            a: 'Cali',
            b: 'Montería',
            c: 'Pasto',
            d: 'Ibagué'
        },
        respuesta: 'Cali',
        nivel: 1
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es la capital de Atlántico?',
        opciones: {
            a: 'Sincelejo',
            b: 'Mocoa',
            c: 'Cúcuta',
            d: 'Barranquilla'
        },
        respuesta: 'Barranquilla',
        nivel: 1
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es la capital de Huila?',
        opciones: {
            a: 'Bogotá',
            b: 'Neiva',
            c: 'Villavicencio',
            d: 'Valledupar'
        },
        respuesta: 'Neiva',
        nivel: 1
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es la capital de Risaralda?',
        opciones: {
            a: 'Pereira',
            b: 'Monteria',
            c: 'Armenia',
            d: 'Manizales'
        },
        respuesta: 'Pereira',
        nivel: 1
    },
    {
        pregunta: '¿Cómo se escribe blanco en inglés?',
        opciones: {
            a: 'White',
            b: 'Blue',
            c: 'Pencil',
            d: 'Sun'
        },
        respuesta: 'White',
        nivel: 2
    },
    {
        pregunta: '¿Cómo se escribe lápiz en inglés?',
        opciones: {
            a: 'Green',
            b: 'Pen',
            c: 'Pencil',
            d: 'Dark'
        },
        respuesta: 'Pencil',
        nivel: 2
    },
    {
        pregunta: '¿Cómo se escribe mesa en inglés?',
        opciones: {
            a: 'Meet',
            b: 'Black',
            c: 'Tablets',
            d: 'Table'
        },
        respuesta: 'Table',
        nivel: 2
    },
    {
        pregunta: '¿Cómo se escribe sol en inglés?',
        opciones: {
            a: 'Monday',
            b: 'Sun',
            c: 'Mouse',
            d: 'Sea'
        },
        respuesta: 'Sun',
        nivel: 2
    },
    {
        pregunta: '¿Cómo se escribe amigo en inglés?',
        opciones: {
            a: 'Friend',
            b: 'Uncle',
            c: 'Sister',
            d: 'Women'
        },
        respuesta: 'Friend',
        nivel: 2
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el símbolo químico del hierro?',
        opciones: {
            a: 'TC',
            b: 'FE',
            c: 'OS',
            d: 'HI'
        },
        respuesta: 'FE',
        nivel: 3
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el símbolo químico del Magneso?',
        opciones: {
            a: 'MAG',
            b: 'MG',
            c: 'CO',
            d: 'MN'
        },
        respuesta: 'MN',
        nivel: 3
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el símbolo químico del Niquel?',
        opciones: {
            a: 'NQ',
            b: 'NI',
            c: 'NL',
            d: 'NIQ'
        },
        respuesta: 'NI',
        nivel: 3
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el símbolo químico del Bario?',
        opciones: {
            a: 'BR',
            b: 'BA',
            c: 'BO',
            d: 'BRI'
        },
        respuesta: 'BA',
        nivel: 3
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el símbolo químico del Cesio?',
        opciones: {
            a: 'CS',
            b: 'SC',
            c: 'CE',
            d: 'SE'
        },
        respuesta: 'CS',
        nivel: 3
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el país más grande del mundo?',
        opciones: {
            a: 'Japón',
            b: 'China',
            c: 'Inglaterra',
            d: 'Rusia'
        },
        respuesta: 'Rusia',
        nivel: 4
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el país más pequeño del mundo?',
        opciones: {
            a: 'Uruguay',
            b: 'Ciudad Vaticano',
            c: 'Ecuador',
            d: 'Honduras'
        },
        respuesta: 'Ciudad Vaticano',
        nivel: 4
    },
     {
        pregunta: '¿Cuál es el país más rico del mundo?',
        opciones: {
            a: 'Estados Unidos',
            b: 'India',
            c: 'China',
            d: 'Rusia'
        },
        respuesta: 'China',
        nivel: 4
    },
     {
        pregunta: '¿Cuál es el país más pobre del mundo?',
        opciones: {
            a: 'Camerún',
            b: 'Burundi',
            c: 'Bosnia',
            d: 'Jamaica'
        },
        respuesta: 'Burundi',
        nivel: 4
    },
        {
        pregunta: '¿Cuál es el país más frío del mundo?',
        opciones: {
            a: 'Antártida',
            b: 'Estonia',
            c: 'Finlandia',
            d: 'Canadá'
        },
        respuesta: 'Antártida',
        nivel: 4
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el idioma hablado en Nepal?',
        opciones: {
            a: 'Árabe',
            b: 'Mandarín',
            c: 'Inglés',
            d: 'Hindi'
        },
        respuesta: 'Hindi',
        nivel: 5
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el idioma hablado en Qatar?',
        opciones: {
            a: 'Inglés',
            b: 'Árabe',
            c: 'Bengalí',
            d: 'Ruso'
        },
        respuesta: 'Árabe',
        nivel: 5
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el idioma hablado en Kazajistán?',
        opciones: {
            a: 'Mandarín',
            b: 'Indonesio',
            c: 'Portugués',
            d: 'Ruso'
        },
        respuesta: 'Ruso',
        nivel: 5
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el idioma hablado en Taiwán?',
        opciones: {
            a: 'Mandarín',
            b: 'Bengalí',
            c: 'Árabe',
            d: 'Inglés'
        },
        respuesta: 'Mandarín',
        nivel: 5
    },
    {
        pregunta: '¿Cuál es el idioma hablado en Ghana?',
        opciones: {
            a: 'Ruso',
            b: 'Árabe',
            c: 'Inglés',
            d: 'Francés'
        },
        respuesta: 'Inglés',
        nivel: 5
    }
];